國泰關閉所有美國機組人員外站 286名空服員全炒

國泰（293）飛行服務部總經理毛潔瓊（Jeanette Mao）向以美國為基地全體機組人員發內部信，宣佈美國的機組人員基地（cabin crew bases）將全面關閉，以美國為基地的機組人員將被裁員。國泰回覆本報查詢時確認事件。

毛潔瓊在信中指，關閉所有美國的機組人員基地是一個非常艱難的決定，有關決定已通知美國空中服務員工會(Association of Flight Attendants-CWA (AFA-CWA))。信中又附上裁員通知，據當地法規，裁員需於60日前通知僱員，因此以美國為基地的空服員最後上班日期為今年6月20日。毛指，目前僅餘的客運需求已消失，集團的客運機隊幾乎停飛，4月國泰前往美國的航班僅餘下每周兩班前往洛杉磯的航班。她又表示，以目前具挑戰的營商環境，業務何時復甦仍難以預估，「我恐怕這(復甦)不再是可望實現的方向 (I'm afraid that it is no longer viable course)。」

國泰回應本報查詢時表示，肺炎疫情大流行令全球旅遊幾乎停頓，國泰航空作出艱難決定，關閉駐美國的機艙服務員外站。目前集團在美國三個城市：紐約、三藩巿和洛杉磯設有機艙服務員外站，共聘286名駐美機艙服務員。集團現正與同事及工會溝通。

據國泰2019年年報，國泰航空連同其附屬公司在全球僱用逾3.42萬名員工，香港佔約2萬，其餘為香港以外僱員，惟未有細分不同地區僱員數目。
國泰空中服務員工會主席王思敏表示，受影響的美國基地機艙服務員約有二百人，即使駐外國的機艙服務員並非工會會員，但工會一直有向公司表示過，希望可以保住每名員工的飯碗，「因為佢哋只能夠飛特定型號嘅飛機，所以呢兩個月以來，都好少工開，公司又冇打算安排佢哋訓練做其他機種。宜家美國疫情嚴重，國內嘅人都紛紛失業，覺得公司呢個時候炒咁多人不近人情。」